律政司計劃每年用552萬 聘請兩名律師推廣法治

常把「法治」掛在口邊的律政司，打算每年花552萬多元聘請1名副首席政府律師及1名助理首席政府律師，推行「願景2030-聚焦法治」計劃。同時，當局亦會繼續就法治教育，為小學舉辦約80場表演、提供師訓課程，以及出版聲稱會「客觀地呈現《基本法》的真實面貌」的書籍。

立法會司法及法律事務委員會將於本月22日開會，律政司向立法會提交件，表示打算增聘副首席政府律師及助理首席政府律師各1名，主要負責推行各項推廣法治的計劃，例如制定加強法治理解和實踐公眾教育的策略、管理「願景2030」專責小組秘書處、監督對香港法治國際評級的分析等。兩個職位每年平均開支，包括薪金和員工福利為552.2萬元。

另外，律政司亦向立法會匯報有法治教育的進度。當局提到律政司與香港戲劇教育工作室合辦的「透過戲劇實踐法治」項目，早前已舉辦首場、觀眾約400人的演出，而直至明年2月，香港戲劇教育工作室將再舉辦約80場、每場約40分鐘的表演。

同時，律政司亦準備當年起草《基本法》的材料，例如相關重要討論、鄧小平就一國兩制的演講、實施《基本法》以來香港法院的重要判決和人大釋法等輯錄成書，然後於明年主權移交25周年出版。當局聲稱該書會「客觀地呈現《基本法》的真實面貌」。

此外，由教育局與前全國人大常委范徐麗泰、前基本法委員會副主席梁愛詩等成立的勵進教育中心合辦，培訓教師有關憲法、《基本法》、國安、香港法制及法治等的培訓課程，會於下月再開辦課程。

好撚煩
要請用你自己人工請啦
真係快啲全民綜援全民公屋

法治

推廣武力好過

反正有槍有炮就係嬴家

60歲$2搭車津貼又唔見政府咁疏爽

赤字

推廣笑話算啦

熱狗：律政屍係黃屍豬，仲信香港有法治

請返 OMDB 囉
可能肯

太監 : 用552萬聘請人駁返條賓周

講個笑話你知

咁係大大聲話畀全世界聽：香港無法治！

用幾多錢咪又係我地既錢
講到自己銀包拎出黎

普通市民仲清楚過佢，司法公義....公權力制衡

急不及待好想搵佢哋解釋下了

幫條法治屍體化妝

光榮的制裁

好意思要市民夾錢養呢班野

死熱狗（本土派）肯定lam唔到呢個5百幾萬既肥缺

到時又睇下 剩低兩派（建制派 民主派）表演

識唔識分莊閒？
仲講乜撚野基本法？
直接教國安法咪得
定呢條肥閪覺得基本法大啲？？？
定根本無人識講同識解

呢d位係專請自己友的

即係請人講笑話?